她們被性侵犯？（古德明 ）

十一月三十日，香港田徑好手呂麗瑤留言互聯網上，說小時曾遭性侵犯；不久，香港小姐麥明詩也說曾遭性侵犯。二女恐怕是言過其實。她們應說被非禮。

麥明詩認為「性侵犯」一詞正確，解釋說：「香港行普通法，故可參考英國《二零零三年性罪行條例》（Sexual Offences Act2003）。根據該條例，強姦稱rape，須男根插入女陰；其他具性意圖的觸摸，一律稱sexual assault，卽『性侵犯』。性侵犯不包括強姦。」麥明詩混淆了法律和翻譯。奉行英國普通法，不等於硬譯sexual assault。

中文的「犯」字，往往指強姦。請看《後漢書》卷八十四：河南樂羊子離家求學，一家生計就靠他妻子辛勤工作。有一天，幾名強盜闖入樂羊子家，「欲有犯妻者」，還挾持她婆婆，逼她就範。樂羊子妻不甘受辱，取刀自殺，她婆婆因此得免。太守聞之，即捕殺賊盜，禮葬節婦。

又請看《廣東新語》卷八：南明永曆四年，清兵南下，奉化伯黃應傑襲殺明滋陽王朱以渶，以惠州降清。滋陽王妃「色美，應傑苦欲犯之」，未能如願，於是「裸其上衣，繫於柱」，不料還是給她覓得機會，自縊身亡，終不受污。

呂麗瑤、麥明詩可以援引英國法律，中文「犯」字卻不可以按英文assault來解釋。稍懂傳統中國語文者，見「性侵犯」一詞，不可能不想到「強把男根插入女陰」。然則呂、麥那裏有被「性侵犯」。

source :
+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
原來古德明係19老友